\subsection{Aspectos Estratégicos}

\begin{frame}{Objetivos}
	\begin{itemize}[<+->]
		\item Comprender la diferencia entre pruebas de validación y pruebas de defectos
		\item Comprender los principios de las pruebas del sistema y las pruebas de componentes
		\item Comprender estrategias que puedan utilizarse para generar casos de pruebas del sistema
		\item Comprender las características esenciales de las herramientas de software que soportan l automatizacion de pruebas
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Introducción}
	\begin{itemize}[<+->]
		\item Las dos actividades fundamentales de pruebas son:
		\begin{itemize}[<+->]
			\item Prueba de componentes
			\begin{itemize}[<+->]
				\item Descubrir defectos probando componentes del programa individualmente
			\end{itemize}
			\item Prueba del sistema
			\begin{itemize}[<+->]
				\item Determinar que el sistema satisface los requerimientos 
				\item Que el comportamiento no es de forma inesperada
			\end{itemize}
		\end{itemize}
		\item Para demostrar al desarrollador y al cliente que el software satisface sus requerimientos
		\item Para descubrir defectos en el software en que el comportamiento de éste es incorrecto
	\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}{Introducción}
	\begin{itemize}[<+->]
		\item Pruebas de validación:
		\begin{itemize}[<+->]
			\item Se espera que el sistema funcione correctamente usando un conjunto determinado de casos de prueba
			\item Una prueba exitosa, es donde el sistema funciona correctamente
		\end{itemize}
		\item Pruebas de defectos
		\begin{itemize}[<+->]
			\item Donde los casos de prueba se diseñan para exponer defectos
			\item Una prueba con éxito es aquella que muestra un defecto que hace que el sistema funcione incorrectamente
		\end{itemize}
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Introducción}
	\begin{itemize}[<+->]
		\item El objetivo es convencer a los desarrolladores y a los clientes de que el software es lo suficiente bueno para su uso operacional
		\item La prueba intenta proporcionar confianza en el software
	\end{itemize}
	\begin{figure}
		\onslide<+->\includegraphics[scale=0.2]{assets/resources/p3/fig-1.png}
		\caption{Modelo de pruebas de software}
	\end{figure}
\end{frame}

